★IT 局長楊偉雄預料會成為新任問責司局長「樓王」

與妻持10物業 楊偉雄壓張建宗成「樓王」

【本報訊】將於七月一日履新的新一屆政府三司十三局問責官員，按照慣例會作個人利益申報，原職留任的創新及科技局局長楊偉雄預料會成為新任問責司局長「樓王」。截至今年初為止，楊偉雄連同太太申報持有合共十個物業，當中有五個住宅單位位於美國加州，力壓「前樓王」，由現屆政府過渡至新班子的政務司司長張建宗，他聯同太太合共申報持有九項物業，全部位於港島區。

新任問責局長方面，政制及內地事務局局長聶德權暫時擁有最多物業，他過去曾申報擁有五個物業，遍布內地、香港及英國，而統領全港十七萬公務員的公務員事務局局長羅智光持有三個物業，當中兩個位於英國；至於負責覓地建屋工作的發展局局長黃偉綸，他於新界擁有一個自住物業。

陳肇始於任命前在英置業

新班子唯一一名女性問責局長，將於七一接掌食物及衞生局的陳肇始，她本身擁有香港及英國倫敦物業各一個，據知她於獲中央任命為下屆食衞局局長前夕於外國置業，與妹妹共同擁有一個位於英國格域的物業，據報該物業仍在興建中。

HK No IT 只有炒樓